北角富臨停業至下月中 員工慘遭停薪留職

肺炎疫情影響各行各業，飲食業首當其衝。富臨集團早前因有員工確診感染疫症，旗下位於灣仔的陶源酒家暫停營業。東網記者今(15日)到北角的富臨皇宮，發現該分店今日起同樣暫停營業，職員指近期生意大跌，收入不足以應付員工工資，預計需停業至下月中。

富臨集團旗下有約10間富臨皇宮分店，其中北角分店今日未有營業，門外貼上「暫停營業」的告示。東網致電分店了解，職員指，分店暫停營業直到另行通知，現時估計需要停業到三月中，需要視乎疫情才決定何時復業。他解釋，近期生意大跌，包括有客人取消婚宴，收入不足以應付員工工資，只能暫停營業，但仍要繳納空租。他指，全部員工停薪留職，部分管理人員將調到其他分店工作。

之前有半年比佢地走唔走 抵撚死啦

咪幾好
復工個時行行企企 唔撚洗做

天滅富臨

唔出現係嗰到咪無事

老闆心諗大把錢

大埔已經有三間酒樓停業

同佢打工抵死啦